David Webb:一通過，揾人JR,申請禁制令

We hope that if the CE seeks to make laws under ERO, then the HK Bar Association and others will urgently launch a judicial review (JR) and in the meantime seek an injunction to suspend the purported law until the JR can be held. The courts will normally grant an injunction if it can be shown that the action involved would cause irreperable harm that cannot be redressed with monetary damages. The deprivation of liberty for those arrested under an unconstitutional law would probably qualify as irreperable harm.

全文都值得睇

求翻譯

法院會唔會暫緩到？

推

到時廢埋司法權 真攬炒

人大釋法就無用

公民袋做下野ok?

即日釋法？

Push.

公民黨準備做野

引用緊急法禁止JR緊急法

前教授：香港特首以下犯上，《緊急法》是王權立法。香港具備王國（kingdom）的法權，習近平先生要留意，香港特首在復辟英王權力，架空全國人大的法權。
傳聞特首今日會同行政會議立法，用《緊急法》的權力，制定禁止蒙面法。今日下午公佈，明日馬上執行，除了患病之外，出街不准帶口罩，最高刑期是一年。
特首可以閉門開會，獨裁立法，必會震撼國際商界和在港的有錢人的信心，啟動資產轉移和離岸戶口，這是引爆金融風暴，給跨國財團打劫香港的伏筆，一旦立法，小市民不是要想口罩，而是要做好資產避險，做好準備。《逃犯引渡條例》修訂做不到的金融風暴，《緊急法》可以做到。
俗稱《緊急法》的《緊急情況規例條例》（香港法例第241章），賦予香港元首的權力，比美國總統行政命令（手令）的權力更大，美國總統是行政命令一般是瑣碎的法律授權，例如凍結某位外國官員的美元財產、關閉墨西哥邊境之類，這些都是國會立法授權與總統便宜行事的。
香港政府在1922成立的《緊急法》，是賦予總督會同行政局（Governor in Council）可以不經過立法局的辯論而隨便立法，查封監禁、充公家產、徵用民工、驅逐出境之類，而且簽署的命令馬上執行，反對證據容後處理，先斬後奏。
英治時代在處理一九六七年暴動的時候用過（但也無法驅逐土共出境，因為中國不收），但香港當時的元首是英女王，英女王在香港有王室特權，可以用王室對殖民地權宜行事。現在，英女王不見了啦。香港特首連總統也不是，她連特赦的權也不敢動用，現在為了技術性打破示威者的面罩，竟然啟動《緊急法》來立法。立法會在10月16日才復會，但《緊急法》是王權立法，可以繞過立法會，馬上立法，馬上執行。
《緊急法》屬於王國制度的王權立法，在君主立憲之後，是絕少動用的，例如最近約翰遜首相要英女王頒布法令，懸擱（suspend）國會一段時間，是頗為例外的動用了王權立法。香港在九七之後，有了《基本法》的（小）憲法，屬於羅馬法的憲法系統，《基本法》規定香港法律必須有立法會制定，立法會是香港唯一的法源，另外一個發源在全國人大（但也受到基本法的限制，只是限於普選政治制度發展，放入《基本法》附件三）。雖然《緊急法》在1999年做過適應的修訂，將「總督會同行政局」修訂為「行政長官會同行政會議」，但《緊急法》是違反《基本法》的，會受到司法覆核的挑戰，到時候會撼動香港的法權，出現英國最高法院判決女王命令違憲的惡劣情況！王權立法與國會立法的衝突，是最致命的憲政危機。幸好英國國會是服從女王命令的，互相諒解，依法停止開會，否則英國也是不堪設想。但在香港的情況，特首不是女王，《緊急法》令到香港出現憲政危機，沒有比這個更能破壞香港法治的了。
在《基本法》的憲政裡面，唯一具備制定緊急法律的是中國全國人大，根據香港進入緊急狀況的判斷，在香港頒布若干中國法律可以執行，但也是限於既定的中國法律，而不是隨便緊急立法！即使是共產黨，也不敢隨便立法，因為共產黨自己知道自己不是皇帝！
故此，林鄭月娥宣布考慮《緊急法》立法，是挑戰人大的權威，以下犯上。
在林鄭月娥的統治下，香港變相獨立了。
下午就要公佈了，為了保護香港法治，請廣傳我這篇帖文，保護香港的法治和大家的資產安全。
（圖片來源：網絡）

國際人權公約要點釋?
人大出既?

好難講, 政府一定估到有人會JR

篇文好似出自陳雲

前教授？係國師呀，冇啲尊重

同邊個申請？歸晒邊既法庭？

push

用前教授連登仔先睇